全民罷工極困難，不如針對性罷工

好長，非放負，請大家睇睇

香港實在太先進，要全民罷工係好難，因為社會同經濟結構原因好難做到
• 社會有太多藍絲，港豬，大陸人同expat唔肯罷工
• 太多白領工種實質上可以唔洗咁多人，電子化咗太多core system
• 太多人有屋企負擔，唔敢長罷
講到尾其實都係因為錢

我提議針對性罷工，號召最有影響力嘅行業長期罷工，咁樣個成本效益先最高。步驟簡單而言應該係：
1. 成立全港最大跨行業工會
2. 召收會員，知道佢個職業及人工
3. 成立基金接受捐款，及按比例收取會員月費
4. 有需要時號召指定行業前線員工罷工
5. 如果有手足真係被人秋後算賬，如果有證明嘅養到佢搵到第二份工為止，同埋如果連結埋黃色經濟圈同大企業黃絲高層，可以幫埋佢地搵工
可能大家會覺得呢個係變左一個大台，但係我覺得佢只會作為支援嘅角色，好似民陣係今次運作都唔會係大台，但係佢就負責號召和理非，咁即係工會係負責支援罷工同一道理。

可能你會覺得又係外判罷工俾人做，但係針對性罷工好處係工會需要保障被秋後算賬嘅人少左，基金就會可以更長久運作落去，而我提議先係消防同救護前線罷工。如果你覺得佢地唔可以罷，會有無辜人受影響，乜乜柒柒，咁一開始就唔好講咩抗爭。黑警宜家都無執行佢地應該做嘅職務，消防同救護點解唔可以，唔需要覺得佢地罷工會無左光環，反而仲會因為罷工仲光左，佢地罷工先對政府有影響力 (PS. 外國都曾經有消防員罷過工)

立法會文件講過救護隊目同救護員加埋係有2551個，消防員雖然無準確數字，但係計返個比例推算應該有2551/3013*6930 = 5867 (下面俾埋link你地)。如果佢地真係大家諗嘅咁黃，當有八成，即係兩邊加埋先得6800個前線，我再當佢地全部人有一般紀律人員(員佐級)薪級表第14點，即係29,455一個月，每個月總數要2億。咁我地一直話有2百萬人，減返學生，銀髮，同埋唔會捐錢嘅人，我當得返一半，每人每個月200蚊已經可以養起佢地，買gear都唔止呢個數啦，仲有政府唔通真係夠膽一次過清算八成嘅消防同救護咩，train一個要26個星期，突然間點請得返咁多人

下一波可以考慮埋航空（航空塔個班手足），公共運輸同埋物流業，呢啲行業先可以即刻影響成個社會運作，不過佢地藍嘅比例多，同埋容易啲被人取代，所以等工會運作成功先再考慮佢地

開放討論，具體細節可以點實行真係要集思廣益

工會->針對性罷工

消防救護，求下你地罷工

100萬人每個月肯捐二百蚊，已經可以養起八成消防救護前線

收嗲啦 要人做自己又想唔做 又想比幾個臭錢了事 屌你老母

成立工會先

我自己每次都有罷，成效呢？你自己睇下身邊香港人幾重視臭錢先得架

無可否認香港人就係give me death or give me job, 你要號召二百萬人罷工易啲定係一萬人罷工易啲？

push

開放討論，唔係剩係留底正負評就走人啦

要做 就全部人一齊做 如果唔係就如冷氣軍師所願啦 勇武退場
一齊共享大灣區榮耀啦 反正香港人咁識接受 唔願起身抗爭
幻想美"爹"幫你地做哂 自己乜都唔洗做

你永遠要求全世界同你付出一樣多有咩意思，現實就係仲有一大堆藍絲大陸人會搶你份工。你烏托邦咁諗個個會同伙付出一樣多有咩意思，不如諗下點樣係最有效又最可行好過啦

agree 外國罷工都有工會支持，咁我地成立一個全港性工會就可以有實質野支持全港罷工

大家要接受一個現實就係全民罷工係現實可行性真係唔高，我唔係想外判革命，但係如果現實係要咁樣，你都只可以咁樣號召一個加威脅嘅罷工

人地外國有工會 同時工會係要會費
所以罷工個時 唔會有手停口停 工會有錢

所以我地都要整一個工會，要收會費

全民勇武好撚難，不如求鳩其搵d人勇武
比人捉左關我撚事，最多損小小錢
樓主好野

係既 個世界總有唔同人 先有唔同化學效應 各有各做囉 兄弟爬山
不過我就唔會再做傻仔 為呢班坐享其成既人再罷

你地要咁悔氣都無計，咪繼續係到屌鬼點解唔全民勇武囉，幫到件事咩？

你要覺得全世界人好似你咁清高有咩意思姐，我只係想開放討論點樣更容易做一啲令政府受威脅嘅行動。如果走精面有機會成功，何樂而不為呀？
成日都要自損一萬，損敵先得一百有咩意思姐

有冇可能捐一世先
人地要預左冇左份工

咁入得工會就要俾月費，應該要捐到你退休，咁你先會受到個工會保障
同埋如果真係建立到黃色經濟圈，要請返受影響嘅人應該唔會太高難度嘅

係要罷都唔係叫消防救護，果啲真係關乎人命嘅天職
要組織罷工第一線一定係交通，即係巴士同黨鐵司機
咁先可以搞到全港被迫三罷

每人捐200淨係比消防救護
其他行業唔洗理?

唔係未試過叫，成果唔顯著，同埋呢種工要搵人取代太容易
消防救護係關乎人命，佢地罷工就唔可以，但係黑警殺人打傷人就可以？ 點解消防救護要幫黑警埋單？ 我唔覺得佢地罷工真係會有好多市民唔鐘意

可能我未解釋得清楚，針對性罷工係號召有影響力嘅行業，如果你全民罷工條數當然唔係咁計啦，但係工會如果初初成立，邊可能一開始就保障到全民，有啲野的確要慢慢做

你訓撚醒未

咁你想表達啲咩呀？屌完又唔解釋

罷市都係 有人提岀過每個禮拜罷一種
例如今個禮拜係服裝
下個禮拜到電子產品
再下個禮拜到飲食咁
依家話就話逢五日不消費 但現實上係唔多現實

習曱甴習曱甴習曱甴習曱甴習曱甴習曱甴

Up

全民罷工罷市真係自損一百，損敵一分，每次都係啲黃絲中小企罷，啲大企業加埋藍絲就彩你都傻，你唔搵啲有代表性有威脅嘅行業罷，政府真係一yheoyhe都唔驚

航空業一罷就真係攤瘓機場中正苦春袋

一啲都唔驚*

大企業要被罷市